\documentclass[a5paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{xcolor}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % clear all header fields
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{\vspace{-2cm}Invitación al Evento Digital}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{fancy}

\begin{tcolorbox}[colback=blue!5!white,colframe=blue!75!black]
  \textbf{Estimado Equipo de FumigAPP}

  ¡Nos complace invitarte a nuestro evento digital, "Hackathon MEAN Stack"! Este evento está diseñado para reunir a desarrolladores y entusiastas de la tecnología interesados en el desarrollo web y el stack MEAN (MongoDB, Express, Angular, Node.js).

  Esperamos que te unas a nosotros para dos días llenos de aprendizaje, colaboración y codificación. Durante el evento, tendrás la oportunidad de mejorar tus habilidades de desarrollo web, explorar las últimas tendencias en tecnología y conectar con otros profesionales del campo.

  A continuación, encontrarás los detalles del evento:

  \begin{itemize}
    \item \textbf{Fecha:} May 27-28, 2023
    \item \textbf{Duración:} 48 horas (sábado y domingo)
    \item \textbf{Lugar:} En línea (se compartirá el enlace de acceso antes del evento)
  \end{itemize}

  Por favor, asegúrate de estar disponible durante el evento para participar activamente y compartir tus conocimientos y experiencia con otros asistentes.

  Si tienes alguna pregunta o necesitas más información, no dudes en contactarnos. Esperamos contar con tu presencia en este emocionante evento.

  ¡Saludos cordiales!

  Federico Cabanilla\\
  Organiza ChatGPT\\
  tuviejaentanga@ibai.com
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black]
Nota: No hay problema si no puedes estar durante todo el evento. Puedes conectarte a medida que puedas. El cronograma será enviado por correo electrónico.
\end{tcolorbox}

\end{document}
